{"references": {"REF-15": {"shortname": "Terra petjades", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-15", "name": "Terra petjades", "tags": ["tierra", "mineral", "pisadas"]}, "REF-14": {"shortname": "Terra Esquerdada", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-14", "name": "Terra Esquerdada", "tags": ["tierra", "mineral", "grieta"]}, "REF-17": {"shortname": "Corteza", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-17", "name": "Corteza", "tags": ["tierra", "vegetal", "\u00e1rbol"]}, "REF-16": {"shortname": "Esplanada, gel", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-16", "name": "Esplanada, gel", "tags": ["tierra", "mineral", "grieta", "horizonte"]}, "REF-11": {"shortname": "Sorra humida", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-11", "name": "Sorra humida", "tags": ["tierra", "mineral", "arena", "agua"]}, "REF-10": {"shortname": "Volc\u00e1 Croscat", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-10", "name": "Volc\u00e1 Croscat", "tags": ["tierra", "mineral", "volc\u00e1n"]}, "REF-13": {"shortname": "Desert", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-13", "name": "Desert", "tags": ["tierra", "mineral", "desierto", "sol"]}, "REF-12": {"shortname": "Bodega Bay Mud ", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-12", "name": "Bodega Bay Mud ", "tags": ["tierra", "mineral", "grieta"]}, "REF-19": {"shortname": "Estrias de un tronco", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-19", "name": "Estrias de un tronco", "tags": ["vegetal", "estrias"]}, "REF-18": {"shortname": "Corteza platanero", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-18", "name": "Corteza platanero", "tags": ["tierra", "vegetal", "\u00e1rbol"]}, "REF-5": {"shortname": "Piedra", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-5", "name": "Piedra", "tags": ["tierra", "paisaje"]}, "REF-4": {"shortname": "La caba\u00f1a de Heidegger's. un lugar para pensar", "type": "bibliograf\u00eda", "id": "REF-4", "name": "La caba\u00f1a de Heidegger's. un lugar para pensar", "tags": ["intimidad", "introspectiva", "l\u00edmites", "caba\u00f1a", "refugio"]}, "REF-7": {"shortname": "Detalle Cimentaci\u00f3n", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-7", "name": "Detalle Cimentaci\u00f3n", "tags": ["hormig\u00f3n", "subterr\u00e1neo"]}, "REF-6": {"shortname": "Tierra ", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-6", "name": "Tierra ", "tags": ["olot", "piedra", "basalto"]}, "REF-1": {"shortname": "Algunos pasos para una peque\u00f1a\u00a0teor\u00eda\u00a0de lo visible. John Berger", "type": "bibliograf\u00eda", "id": "REF-1", "name": "Algunos pasos para una peque\u00f1a\u00a0teor\u00eda\u00a0de lo visible. John Berger", "tags": ["vac\u00edo"]}, "REF-3": {"shortname": "Colecci\u00f3n de im\u00e1genes sobre el vac\u00edo", "type": "fotograf\u00eda", "id": "REF-3", "name": "Colecci\u00f3n de im\u00e1genes sobre el vac\u00edo", "tags": ["vac\u00edo"]}, "REF-2": {"shortname": "Conference Carlos Ferrater. The void", "type": "eventos", "id": "REF-2", "name": "Conference Carlos Ferrater. The void", "tags": ["vac\u00edo"]}, "REF-9": {"shortname": "Blue Mussels", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-9", "name": "Blue Mussels", "tags": ["tierra", "animal"]}, "REF-8": {"shortname": "Mampara de lamas de acero", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-8", "name": "Mampara de lamas de acero", "tags": ["hierro", "filtros"]}, "REF-20": {"shortname": "Coraz\u00f3n del tronco", "type": "fontdearquitectura", "id": "REF-20", "name": "Coraz\u00f3n del tronco", "tags": ["vegetal", "tronco"]}, "REF-21": {"shortname": "La casa de Zaratrusta de I\u00f1aki \u00c1balos", "type": "biblograf\u00eda", "id": "REF-21", "name": "La casa de Zaratrusta de I\u00f1aki \u00c1balos", "tags": ["intimidad", "introspectiva", "refugio"]}, "REF-22": {"shortname": "Cabanas no Rio", "type": "obras", "id": "REF-22", "name": "Cabanas no Rio", "tags": ["aislamiento"]}, "REF-23": {"shortname": "Pavell\u00f3n de Gran Breta\u00f1a en Shanghai", "type": "obras", "id": "REF-23", "name": "Pavell\u00f3n de Gran Breta\u00f1a en Shanghai", "tags": ["inmaterialidad"]}, "REF-24": {"shortname": "Casa Azuma ", "type": "obras", "id": "REF-24", "name": "Casa Azuma ", "tags": ["cristal"]}, "REF-25": {"shortname": "Casa Wavi", "type": "obras", "id": "REF-25", "name": "Casa Wavi", "tags": ["dispersi\u00f3n"]}}, "data": {"I-24": {"memory": "Casa Margarida es una vivienda unifamiliar de primera residencia que nace de la voluntad de definirse a partir de la peculiaridad del lugar y de las solicitaciones que el entorno propone. Los aspectos que caracterizan el \u00e1rea del proyecto son dos: la orientaci\u00f3n faborable sobre el lado de la calle y la fuerte pendiente de \u00e9sta \u00faltima. "}, "II-104": {"memory": "Descubrir una reserva del Parque Natural de la Zona Volc\u00e1nica de la Garrotxa que se recupera, limpia y reconoce y se prepara un acceso que sirva de introducci\u00f3n a la belleza natural -producto de la naturaleza y de los hombres- que vas a visitar."}, "II-74": {"memory": "Esta casa mira un paisaje cuya belleza y luz cambia a cada momento. Se levanta del terreno para dejar entrar la luz a los espacios inferiores y se presenta como una gran ventana que produce transversalidades que suceden lleno-vac\u00edo, interior-exterior."}, "II-103": {"memory": "La forma y la posici\u00f3n de la casa responde a la forma y orientaci\u00f3n de la parcela. Cerrada a la calle, se abre al sol. Al abrirse aparecen rendijas, pero el interior es continuo, como si estuvi\u00e9semos dentro de un animal, cuya piel y estructura nos envuelve en su suave giro. Este animal, levantado del suelo, levita y deja que de su panceta otro cuerpo se encuentre arraigado en la tierra y le suministre lo que necesita para vivir."}, "REF-23": {"description": "Thomas Heatherwick"}, "II-95": {"memory": "Hogar y actividad en la casa. Un espacio cubierto pero abierto, es el espacio semip\u00fablico de la casa que da acceso a la peluqueria del vecindario. En el nivel superior, el hogar de la fam\u00edlia, agrupado entorno al sal\u00f3n, que emmarca el lejano paisaje."}, "II-97": {"memory": "Desde la oscuridad de los tiempos inmemoriales siempre ha habido una luz, un referente, una bola de fuego. De dia y de noche con luz potente o con luz t\u00e9nue. El hombre, aprendiendo de la realidad natural, desde mucho tiempo atr\u00e1s, ha situado un fuego al lado del mar, una bola de luz, una luna a medida, un sol en la noche. En una relaci\u00f3n que no ha cambiado, a despecho del progreso. Constatarlo, demuestra la esencialidad de un hecho, su autenticidad y nos acerca a su intemporalidad. Por todo ello, la baliza del puerto de Palam\u00f3s no puede ser otra cosa que una esfera de luz, un s\u00f3lido plat\u00f3nico, la luna cautiva que promete una tierra segura."}, "06-56": {"memory": "falta fechas"}, "II-91": {"memory": "Esta facultad se situa en un campus cuya abrupta topografia contrasta con la ortogonalidad de las calles y la dimensi\u00f3n de las parcelas. El edificio se cierra a su entorno y abre espacios de relaci\u00f3n, patios, y encuentros inesperados, en su interior."}, "II-90": {"memory": "Este edificio se muestra como una gran pieza que abre, recoje y protege el patio y el aulario, que mucho m\u00e1s levantado, se sit\u00faa detr\u00e1s. Hay una pureza en las formas y una contundencia que contrasta con la amabilidad en la escala del espacio vivido."}, "IV-169": {"memory": "Una caja de l\u00e1pices de colores que los ni\u00f1os, cual Gulliver, pueden penetrar en su interior. Por el exterior al pasar su mano resigui\u00e9ndolos, \u00e9stos giran, el edificio establece una comunicaci\u00f3n. Y las luces de estos l\u00e1pices dinamizan tambi\u00e9n su interior."}, "REF-15": {"description": ""}, "REF-14": {"description": ""}, "V-190": {"memory": "Una escuela que mira un id\u00edlico paisaje de monta\u00f1a para edades variadas. Se establece una \"calle\" intermedia que las comunica y busca en su secci\u00f3n una adaptaci\u00f3n topogr\u00e1fica al terreno, as\u00ed como en la soluci\u00f3n de sus distintas cubiertas."}, "IV-164": {"memory": "Paraguas o parasoles para un d\u00eda de fiesta. Paraguas chapoteando, parasoles refresc\u00e1ndose, sobre una l\u00e1mina de agua. La unidad y el conjunto, las partes y el todo. Una construcci\u00f3n afacetada que resuelve de un trazo la estructura, el cerramiento y el acabado y se impregna de luces y sombras vibrando unitaria y conjuntamente."}, "IV-175B": {"memory": "Se recupera el alma de la casa de campo en una mas\u00eda existente abandonada que se desnuda para convertirse en la exploraci\u00f3n de los sentidos, en una acentuada relaci\u00f3n con el exterior. El aire est\u00e1 presente en el ba\u00f1o, en la sala con su chimenea abierta al cielo, su cocina, su obrador, su sala de arte\u2026 En una actuaci\u00f3n sin apenas proyecto y l\u00edmite en sus m\u00ednimos de intervenci\u00f3n para reforzar la relaci\u00f3n primigenia del refugio con la naturaleza."}, "REF-10": {"description": ""}, "REF-13": {"description": ""}, "V-188": {}, "01-5": {"memory": "pepito"}, "REF-19": {"description": ""}, "IV-172": {"memory": "Construir una arquitectura para oficinas siguiendo fielmente el planeamiento urban\u00edstico y buscar que la estructura exterior permita liberar un interior donde el aire y el encuadre de vistas permita visiones transversales o ritmar la sucesi\u00f3n de espacios."}, "REF-21": {"description": "Texto sobre las casas individuales sin cliente con patio de Mies van der Rohe."}, "III-137": {"memory": "Deporte y ocio, casa y residencia. Tener una l\u00e1mina de agua donde nadar, jugar, refrescarse... en un entorno natural. Se ofrece la imagen del estamque que recoje agua que emana de la tierra y la deja discurrir por el canal para llevarla hacia el r\u00edo."}, "REF-4": {"description": "\"He claimed an intellectual and emotional intimacy with the building and its surroundings, and even suggested that the landscape expressed itself through him, almost without agency.\""}, "REF-7": {"description": ""}, "REF-6": {"description": ""}, "REF-1": {"description": "\u201cLa\u00a0hermana de David Hockney, seg\u00fan dice el propio Hockney,\u00a0cree\u00a0que Dios es el aire, el espacio entre las cosas. De este modo, todo est\u00e1 enraizado o movi\u00e9ndose en Dios. Es una idea muy cercana a la percepci\u00f3n de los pintores. No porque los pintores sean necesariamente creyentes, sino porque el espacio\u00a0invisible\u00a0es el que siempre est\u00e1n intentando pintar.\u201d "}, "III-132": {"memory": "Construir una casa en el vaso seco del estanque, que se recupera, de un molino y conseguir que se convierta en el engarce entre \u00e9ste y la construcci\u00f3n agr\u00edcola sobre el campo que se cultiva, es su primera raz\u00f3n de ser. Este brazo, sobre el agua, juega a crear un espacio de superficie ondulante, con profundidades y reflejos. La delimitaci\u00f3n del espacio, por tanto su ser perceptivo, es un continuo de cerramientos horizontal y vertical donde lo tangible y lo intangible funden sus l\u00edmites, por lo cual se crea una atm\u00f3sfera ba\u00f1ada por una luz siempre cambiante que permite conseguir, sobre una plataforma lineal perfectamente definida, la creaci\u00f3n de una percepci\u00f3n espacial siempre mutante."}, "REF-3": {"description": "Selecci\u00f3n de im\u00e1genes recopilada por los participantes del workshop 2018 de Audiovisual y fotograf\u00eda sobre el va\u00edo."}, "REF-2": {"description": "\u201cFrente a cada nueva experiencia y cuando la disciplina aprendida se muestra insuficiente, y el instrumental adquirido escaso\u201d Carlos Ferrater* propone \u201cproceder a la b\u00fasqueda de nuevas herramientas con las que experimentar\u201d. La GEOMETR\u00cdA se constituye entonces como una \u201cnueva\u201d herramienta capaz de ser utilizada \u201ccomo medio de aproximaci\u00f3n al paisaje y a la forma urbana\u201d, capaz de generar un orden intr\u00ednseco del proyecto."}, "REF-17": {"description": ""}, "REF-9": {"description": ""}, "REF-8": {"description": ""}, "REF-18": {"description": ""}, "V-215B": {}, "REF-22": {"description": "Aires Mateus arquitetos"}, "II-60": {"memory": "Un jard\u00edn escenifica con leyes propias fragmentos de naturaleza en un espacio delimitado y mesurable. En un retal de terreno producto de la historia, entre el viejo camino para carros de anta\u00f1o que permit\u00eda ir de Olot a Sta. Pau y la nueva carretera para coches que cubre el mismo trayecto, se proyecta la zona de acogida y acceso a la Fageda de Jord\u00e0 -un bosque de hayas situado a una cota excepcional (500-600 m.) sobre el nivel del mar debido a una orograf\u00eda particular y al subsuelo volc\u00e1nico- en pleno Parque Natural de la Zona Volc\u00e1nica de la Garrotxa. Una zona de aparcamiento, un bosque como zona de recreo, un punto de encuentro y el jard\u00edn volc\u00e1nico: un conjunto de terrazas de escoria volc\u00e1nica de distinto color y tama\u00f1o descendiendo como la lava, desde un punto culminante de dominio sobre la Fageda, laberinto de luces y sombras. El dintel-cubierta se suspende sobre dos elementos que se abren y cierran para acoger unos servicios, un bar, un almac\u00e9n y un punto de informaci\u00f3n. Dos materiales, madera y acero, cubiertos de \u00f3xido y negro como masas de escoria tendidos sobre un suelo p\u00e9treo, casi bas\u00e1ltico. "}, "III-111": {"memory": "Este parque urbano dibuja una \u00e1gora central para juegos y actividades, un espacio circular a cota posible, al cual llegan o emanan taludes florales y caminos que se conectan a la ciudad y al torrente que discurre a su lado, con un edificio de servicios."}, "II-96": {"memory": "Tres niveles, dos saltos. Calle, parcela y campo, de la calle a la parcela y de la parcela al campo de arriba. Un emplazamiento muy determinante para una casa que tiene vistas y que quiere porche para estar. Alargada y escalonada, encuentra en cada nivel su espec\u00edfica relaci\u00f3n con el exterior. La comunicaci\u00f3n vertical es una espina que ofrece espacios a ambos lados y disfruta de la calle en el acceso, del jard\u00edn al sol en la planta intermedia y de las vistas del paisaje en la planta superior."}, "REF-12": {"description": "@Charlie B."}, "II-86": {"memory": "Este edificio se muestra como una gran pieza que abre, recoje y protege el patio y el aulario, que mucho m\u00e1s levantado, se sit\u00faa detr\u00e1s. Hay una pureza en las formas y una contundencia que contrasta con la amabilidad en la escala del espacio vivido."}, "II-82": {"memory": "Es un edificio polivalente para las actividades culturales y l\u00fadicas del pueblo: fiestas, educaci\u00f3n f\u00edsica, exposiciones, con presencia contrapuesta a la Iglesia del pueblo, creando una plaza de acceso y fachada a la zona de campos de juego posterior.\t"}, "REF-20": {"description": ""}, "III-143": {"memory": "5 estancias donde pasar la noche a solas consigo mismo. Una experiencia que busca en la ingravidez, la oscuridad, los reflejos, la poza, el patio y el cielo... recrear la abstracci\u00f3n de un mundo natural donde el hombre encuentre un sosiego."}, "IV-171": {"memory": "\tEs un edificio que coloniza su entorno y busca en los recorridos perimetrales, un lugar de encuentro para los familiares y amigos que participan en la misma ceremonia, sin adscripci\u00f3n a ning\u00fan culto, junto a una l\u00e1mina de agua que refleja el cielo."}, "III-141": {"memory": "La riqueza espacial en una vivienda en altura para las buenas vistas, en la empinada ladera de un volc\u00e1n, no puede venir s\u00f3lo de la flu\u00edda relaci\u00f3n de la estructura bidimensional del espacio. Gran parte de su riqueza se establece en la estructura tridimensional y en su relaci\u00f3n con el panorama o en su contacto con la ladera. El vac\u00edo se identifica y positiva como parte espacial y esencial de la vivienda y su parcela. Reservar el m\u00e1ximo suelo posible para disfrutar de un jard\u00edn o de un bosque cuyos l\u00edmites urbano-natural desaparecen. El cobijo por entre, o a trav\u00e9s, o debajo de, aparece y desaparece y tambi\u00e9n se intercambia con el dominio de la visi\u00f3n placentera de un mundo lejano a sus pi\u00e9s."}, "V-185": {"memory": "La recuperaci\u00f3n de las ruinas del antiguo castillo con fines culturales vinculados al mundo de la cocina es el escenario para activar un patio donde el vac\u00edo, lo constru\u00eddo, la actividad, la cultura y el tiempo se fusionan en un marco incomparable."}, "III-147": {"memory": "La biblioteca, como puerta y espacio chill-out de lectura, el hogar de jubilados, como fachada de espacio p\u00fablico, y el interior de manzana como jard\u00edn de juegos para ni\u00f1os con riqueza espacial y de relaciones para un conjunto urbano socialmente din\u00e1mico.\t"}, "IV-158": {"memory": "Rehabilitar una antigua fundici\u00f3n en taller de arquitectura y espacio expositivo. Dejar que la atm\u00f3sfera de anta\u00f1o nos envuelva y a\u00f1adir nuestra huella a la historia de este espacio. Y materializar un sue\u00f1o de aromas y silencios."}, "IV-156": {"memory": "Una plaza cubierta en un casco urbano, en el solar de un antiguo teatro, frente al r\u00edo. Se construye una pasarela para unir las dos riberas y el entramado que cubre paredes y techo dibuja luces y sombras en este nuevo espacio urbano."}, "IV-157": {"memory": "Es una \"promenade\" al mundo subterr\u00e1neo del vino desde un camino que resigue el bosque y enlaza edificaciones. Su interior ofrece reposo, penumbra, peso de la tierra. Tambi\u00e9n el aire y la lluvia en la sala de catas y la sorpresa de un peque\u00f1o auditorio."}, "IV-154": {"memory": "Una mas\u00eda en un enclave \u00fanico. Elevada, mirando al mar, entre pinos. Una larga historia. Con intervenciones distintas a lo largo de los a\u00f1os. Una piscina, un estanque, huertos\u2026 un torre\u00f3n\u2026 Pero la mas\u00eda sigue mostrando sus tres cruj\u00edas, sus dos plantas a nivel del terreno en orientaciones opuestas. Esta \u00faltima intervenci\u00f3n quiere convertir la mas\u00eda en punto de encuentro de una familia dispersa por el mundo. Vendr\u00e1n unidades independientes para cada miembro, pero la mas\u00eda contendr\u00e1 los espacios comunes para todos. En el nivel inferior los salones, el comedor, el porche y un cenador exterior con vistas al mar, a cuyos se adosa, a trav\u00e9s de un patio, la cocina, el garaje y los elementos de servicio. En el nivel superior, la habitaci\u00f3n principal accediendo a trav\u00e9s de una escalera empinada, central, y un espacio de ba\u00f1o en el torre\u00f3n. Toda la intervenci\u00f3n quiere dejar al desnudo la construcci\u00f3n tradicional de la mas\u00eda, sus vigas de madera, sus paredes de piedra, las piezas cer\u00e1micas... y coloca en acero, cual muebles de poca altura, exentos, las piezas de soporte. Hay una ambig\u00fcedad en el ambiente entre la austeridad y el confort, entre la historia y el presente, entre la intimidad y la reuni\u00f3n, entre la penumbra y el aire, para, finalmente, dotar a los espacios de una ambig\u00fcedad entre la estaticidad y la fluidez. "}, "IV-152": {}, "REF-5": {"description": ""}, "III-125": {"memory": "Desde la calle una valla, desde el espacio de la zona deportiva, un porticado. Es la estructura que marca un ritmo de luz a la piscina cubierta y organiza su fachada. Un cuerpo simple que ayuda a resolver el desnivel de la calle y la zona deportiva."}, "III-127": {"memory": "Los ni\u00f1os juegan en la guarderia, es su mundo, a su escala, en su patio al que acceden desde sus clases. \u00c9stas tienen iluminaci\u00f3n cruzada, la que proviene del patio y la que proviene del pasillo con un lucernario central y paredes de metacrilato de color."}, "III-120": {"memory": "Esta casa se sit\u00faa en el borde un talud natural al final de un campo de cultivo. Toma todo el ancho y se divide en vol\u00famenes que enmarcan el paisaje y lo dejan traspasar transversalmente, con una fuerte presencia por este lado y muy m\u00ednima por el otro."}, "III-121": {"memory": "Un volumen prefabricado para una casa que se puede entender como un espacio \u00fanico o como la suma de tres espacios distintos gracias a las perforaciones en forma de patio que la cortan. El muro posterior contiene ba\u00f1os y cocina de manera integrada."}, "IV-179": {"memory": " \tLugar de celebraciones recreando un claro en el bosque. El ritmo de patios estrechos con \u00e1rboles divide el espacio y permite ocuparlo seg\u00fan el n\u00famero de personas. La cubierta toma forma de catenaria de acuerdo con el propio peso de la estructura."}, "REF-16": {"description": ""}, "1-05": {"memory": "Una cocina abierta a un patio que te recibe a un interior donde los filtros, las luces, la mesa para todos, te envuelven en una atm\u00f3sfera especial. En la planta baja de una masia altiva con cientos de a\u00f1os de historia, el restaurante es su \u00faltimo eslab\u00f3n."}, "V-182": {"memory": "Museo y paisaje se nutren mutuamente, fundidos en una unidad, como la del pintor y su obra, mostrando una riqueza de relaciones donde ya nada pueda ser sustra\u00eddo porque todo lo que pertenece a este nuevo mundo creado es consustancial."}, "I-43": {"memory": "El estadio de atletismo presenta las caracter\u00edsticas de correr en plena naturaleza como en el esp\u00edritu de los primeros juegos ol\u00edmpicos griegos. Los filtros, las ondulaciones de las terrazas y las l\u00e1mparas contribuyen a la magia del espacio."}, "REF-24": {"description": "De Tadao Ando"}, "REF-11": {"description": ""}, "REF-25": {"description": "De Tadao Ando"}}, "projects": {"I-24": {"atmosphere": ["interior", "relacionar", "transparencias", "luz", "sol", "abierto", "privacidad", "intimidad"], "name": "Casa Margarida, Olot. Girona", "startYear": 1988, "space": ["luz"], "materiality": ["entrever", "contemplar", "esencial", "color", "contraste", "volc\u00e1ncio"], "typology": "viviendas", "endYear": 1989, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=I-24", "surface": "438", "team": ["M.T\u00e0pies", "A.S\u00e1ez. R.Brufau", "L.Moya"], "shortname": "Casa Margarida", "type": "RCR", "id": "I-24"}, "II-104": {"atmosphere": ["rugosidad", "claros"], "name": "Parque de Piedra Tosca, Les Preses. Girona", "startYear": 1998, "space": ["espacio", "lugar especial", "naturaleza", "paisaje", "volcean", "colada", "basalto", "tierra"], "materiality": ["instante", "percepci\u00f3n", "descubrimiento", "visi\u00f3n", "acero"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2002, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-104", "team": ["M.T\u00e0pies", "P.Llimona", "G.Puigvert", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Parque de Piedra Tosca", "type": "RCR", "id": "II-104"}, "II-74": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "interiores", "exteriores", "remansos", "soleado"], "name": "Casa Mirador, Olot. Girona", "startYear": 1994, "space": ["espacio", "paisaje"], "materiality": ["entre (se accede por)", "soleado"], "typology": "viviendas", "endYear": 1994, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-74", "team": ["J.Margui"], "shortname": "Casa Mirador", "type": "RCR", "id": "II-74"}, "II-103": {"atmosphere": ["orientaci\u00f3n", "interior", "sol", "apertura"], "name": "Casa Fuelle, Les Preses. Girona", "startYear": 1997, "space": ["parcela"], "surface": "260.56", "typology": "viviendas", "endYear": 1998, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-103", "materiality": ["vivir", "levitar", "piel", "estrcutura"], "team": ["M.T\u00e0pies", "P.Rif\u00e0", "M.Subir\u00e0s", "A.S\u00e1ez"], "shortname": "Casa Fuelle", "type": "RCR", "id": "II-103"}, "II-95": {"atmosphere": ["entre", "dos puntos", "transparentes", "luz", "sol", "simplicidad"], "name": "Casa para un herrero y una peluquera, La Canya. Girona", "startYear": 1996, "space": ["espacio", "paisaje", "panor\u00e1mico"], "materiality": ["acero", "cristal", "piedra"], "typology": "viviendas", "endYear": 1998, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-95", "team": ["P.Rif\u00e0", "M.Subir\u00e0s", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Casa para un herrero y una peluquera", "type": "RCR", "id": "II-95"}, "II-97": {"atmosphere": ["relaci\u00f3n", "luz", "sol", "nocturno", "esencialidad"], "name": "Esfera de la luz, Puerto de Palam\u00f3s. Girona", "startYear": 1996, "space": ["naturaleza"], "materiality": ["tiempo", "inmemoriables", "tiempo atr\u00e1s", "intemporalidad", "acero", "cristal", "piedra"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2000, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-97", "team": ["M.T\u00e0pies", "A.S\u00e1ez", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "J.Vi\u00f1as"], "shortname": "Esfera de la luz", "type": "RCR", "id": "II-97"}, "II-96": {"atmosphere": ["experior", "relacion", "sol"], "name": "Casa Roser, Sant Privat d\u2019en Bas. Girona", "startYear": 1998, "space": ["espacio", "paisaje", "vistas", "calle", "parecela", "campo"], "materiality": ["blanco"], "typology": "viviendas", "endYear": 2000, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-96", "team": ["P.Rif\u00e0", "M.Subir\u00e0s", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Casa Roser", "type": "RCR", "id": "II-96"}, "II-91": {"atmosphere": ["relacionarse", "relaci\u00f3n", "fluidez", "luz", "sol"], "name": "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas, Universdad de Girona. Girona", "startYear": 1995, "space": ["espacio", "lugar", "abierto"], "materiality": ["viviencia", "piedra", "cristal"], "typology": "educativo", "endYear": 1996, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-91", "team": ["F.Wien", "A.S\u00e1ez", "P.Rif\u00e0. J.M.Oller", "Pro-Arq arquitectes", "J.Vi\u00f1as", "M.T\u00e0pies", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas", "type": "RCR", "id": "II-91"}, "II-90": {"atmosphere": ["pureza", "contundencia"], "name": "IES Vilartagues, Sant Feliu de Gu\u00edxols. Girona", "startYear": 1995, "space": ["lugar", "espacio"], "materiality": ["sentidos", "experiencia", "vivencia", "piedra"], "typology": "educativo", "endYear": 1997, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-90", "team": ["A.S\u00e1ez", "J.Vi\u00f1as", "M.T\u00e0pies", "P.Rif\u00e0", "Gerc Inartur", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "IES Vilartagues", "type": "RCR", "id": "II-90"}, "IV-169": {"atmosphere": ["interior", "exterioir", "ambig\u00fcedad", "sin l\u00edmites", "luz", "filtros"], "name": "Guarder\u00eda 'El Petit Comte', Besal\u00fa. Girona", "startYear": 2005, "space": ["espacio", "polivalente", "infantil"], "materiality": ["colores"], "typology": "educativo", "endYear": 2006, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-169", "team": ["M.Ortega", "A.Clemente", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "A.Schmid", "Plana-Hurt\u00f3s enginyers", "J.Puigcorb\u00e9", "P.Alves Ferreira", "P.Bourgade", "I.De Azevedo", "E.Klasen", "L.Bjerregaard"], "shortname": "Guarder\u00eda 'El Petit Comte'", "type": "RCR", "id": "IV-169"}, "V-190": {"atmosphere": ["interior", "calle", "luz", "luminoso", "claro", "sol", "ambiente"], "name": "Grupo escolar 'Ecole du solei', Font Romeu. Francia", "startYear": 2011, "space": ["paisaje", "monta\u00f1a", "topograf\u00eda"], "materiality": ["granito", "cristal"], "typology": "educativo", "endYear": 2012, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=V-190", "team": ["X.Loureiro", "S.Tarradas", "R.Kobayashi", "Artec3 Studio", "A.Moura", "A.Chabanne", "I.Garcia", "D.Breathnach", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "M.Kielian", "HQE: ERF", "I.De Azevedo", "CH.Onisiforou", "S.Abig", "Clean Energy"], "shortname": "Grupo escolar 'Ecole du solei'", "type": "RCR", "id": "V-190"}, "IV-164": {"atmosphere": ["unidad"], "name": "Espacios de sombra Lotus Blau, Santa Coloma de Farners. Girona", "startYear": 2004, "space": ["espacio", "geometr\u00eda", "exteior", "urbano"], "materiality": ["agua", "estructura", "acero cort\u00e9n"], "typology": "restaurante", "endYear": 2004, "references": ["REF-8"], "team": ["Y.Kobanawa", "K.Fujii", "G.Puigvert", "A.Schmidt", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-164", "shortname": "Espacios de sombra Lotus Blau", "type": "RCR", "id": "IV-164"}, "IV-175B": {"atmosphere": ["exterior", "aire"], "name": "Mas Salv\u00e0, Palam\u00f3s. Girona", "startYear": "", "space": ["espacio", "com\u00fan", "sucesi\u00f3n", "lugar", "topograf\u00eda", "exterior", "relaci\u00f3nes luz", "aire", "huella", "historia"], "materiality": ["sentir", "sentidos", "vivir"], "typology": "viviendas", "endYear": "", "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-175A", "team": ["I.Garcia", "M.Cottone", "G.Puigvert", "L.Mortier"], "shortname": "Mas Salv\u00e0", "type": "RCR", "id": "IV-175B"}, "V-188": {"atmosphere": ["interior", "relaciones", "visuales", "entre", "medianeras", "filtro", "estructura", "aire", "abierto", "intimidad"], "name": "Casa Entremurs, Olot. Girona", "startYear": 2009, "space": ["espacio", "vaciar", "huella", "historia"], "materiality": ["sentir"], "typology": "viviendas", "endYear": 2009, "team": ["X.Loureiro", "D.Leikina", "Artec3 Studio", "RCR", "M.Houille", "A.Lippmann", "R.Mu\u00f1oz de Le\u00f3n", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Casa Entremurs", "type": "RCR", "id": "V-188"}, "IV-172": {"atmosphere": ["interior", "exterior", "capturar", "entre", "marcos", "transparente", "imagen", "aire", "articulaci\u00f3n", "esencial"], "name": "Edifico de oficinas Pla\u00e7a Europa 31, L\u2019Hospitalet de Llobregat. Barcelona", "startYear": 2006, "space": ["espacio", "com\u00fan", "oficinas"], "materiality": ["visi\u00f3n", "\u00e1ngulo"], "typology": "actividades", "endYear": 2011, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-172", "team": ["PBA Arquitectes", "PGIGRUP", "M.Ven\u00e2ncio", "O.G\u00e1bor", "Y.Kobanawa", "A.Al\u00f3s", "ERF", "G.Indelicato", "R.Rodrigues", "Bl\u00e1zquez-Guanter Arquitectes", "X.Molina", "B.Goller"], "shortname": "Edifico de oficinas Pla\u00e7a Europa 31", "type": "RCR", "id": "IV-172"}, "III-137": {"atmosphere": ["interior", "l\u00edmites", "v\u00ednculos", "topograf\u00eda"], "name": "Alberca de 'La Vila' de Trincheria, La Vall de Bianya. Girona", "startYear": 2002, "space": ["exterior", "rural", "inmediato", "general", "topograf\u00eda"], "materiality": ["agua", "pendiente", "acero cort\u00e9n", "hormig\u00f3n"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2002, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-137", "team": ["D.Dammasch", "P.Llimona", "S.Marques"], "shortname": "Alberca de 'La Vila' de Trincheria", "type": "RCR", "id": "III-137"}, "III-132": {"atmosphere": ["l\u00edmites", "engarce", "mutante", "entre", "percepci\u00f3n", "luz", "reflejos", "atm\u00f3sfera"], "name": "Pabell\u00f3n en el estanque, Llagostera. Girona", "startYear": 2001, "space": ["espacio", "exterior/interior", "percepci\u00f3n"], "materiality": ["tangible", "espacial", "intangible"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2004, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-132", "team": ["M.Ven\u00e2ncio", "M.Ortega", "RCR", "C.Wendler", "M.Subir\u00e0s", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Pabell\u00f3n en el estanque", "type": "RCR", "id": "III-132"}, "V-215B": {"name": "Espacio del Gredal del Montsacopa, Olot. Girona", "startYear": "", "space": ["privilegiado", "volc\u00e1n"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": "", "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=V-215B", "shortname": "Espacio del Gredal del Montsacopa", "type": "RCR", "id": "V-215B"}, "II-60": {"atmosphere": ["laberinto", "luces", "sombras"], "name": "Pabell\u00f3n de acceso a la Fageda de Jord\u00e0, Zona Volc\u00e0nica de la Garrotxa. Girona", "startYear": 1993, "space": ["espacio", "delimitado", "mesurable", "naturaleza", "volc\u00e1nico", "subsuelo", "jard\u00edn", "escoria"], "materiality": ["madera", "acero cort\u00e9n", "negro", "basalto"], "typology": "pabell\u00f3n", "endYear": 1993, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-60", "team": ["M.T\u00e0pies", "A.S\u00e1ez", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Pabell\u00f3n de acceso a la Fageda de Jord\u00e0", "type": "RCR", "id": "II-60"}, "III-111": {"atmosphere": ["relaciones", "bisagra", "\u00e1gora", "caminos"], "name": "Parque de la arboleda, Begur. Girona", "startYear": 1998, "space": ["naturaleza", "encontrarse", "topograf\u00eda", "espacio"], "materiality": ["acero cort\u00e9negetaci\u00f3n", "sabl\u00f3n", "acero cort\u00e9n"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2001, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-111", "team": ["N.Portugal", "W.Sch\u00fchrer", "G.Puigvert", "F.Gomes", "Bl\u00e0zquez-Guanter arquitectes", "I.De Vasconcelos", "Grau-Del Pozo enginyers SC"], "shortname": "Parque de la arboleda", "type": "RCR", "id": "III-111"}, "II-86": {"atmosphere": ["fluir", "proporci\u00f3n"], "name": "Pabell\u00f3n del Ba\u00f1o Tossols Basil, Olot. Girona", "startYear": 1995, "space": ["r\u00edo", "naturaleza"], "materiality": ["acero cort\u00e9n", "hormig\u00f3n", "colorante"], "typology": "pabell\u00f3n", "endYear": 1995, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-86", "team": ["A.S\u00e1ez", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "M.Subir\u00e0s"], "shortname": "Pabell\u00f3n del Ba\u00f1o Tossols Basil", "type": "RCR", "id": "II-86"}, "II-82": {"atmosphere": ["conectar", "horizontal"], "name": "Espacio para el ocio y la cultura, Riudaura. Girona", "startYear": 1994, "space": ["espacio", "expositivo", "p\u00fablico", "entorno", "paisajistico", "social"], "materiality": ["flexible", "fluido", "luz"], "typology": "cultural, deportivo", "endYear": 1996, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=II-82", "team": ["P.Rif\u00e0", "A.S\u00e1ez", "M.Subir\u00e0s", "A.S\u00e1ez. Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Espacio para el ocio y la cultura", "type": "RCR", "id": "II-82"}, "III-143": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "entremuros", "transparencia", "reflejos", "esencial", "protagonismo", "sosiego"], "name": "Les Cols Pabellones, Olot. Girona", "startYear": 2002, "tags": ["sd"], "space": ["espacio", "lugar", "naturaleza"], "materiality": ["visi\u00f3n", "cielo", "nocturno", "sentir", "vivir", "acero", "cristal", "hierro"], "typology": "pabell\u00f3n", "endYear": 2005, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-143", "team": ["I.De Vasconcelos", "M.Subir\u00e0s", "V.Hannotin", "A.S\u00e1ez", "F.Spratley"], "shortname": "Les Cols Pabellones", "type": "RCR", "id": "III-143"}, "IV-171": {"atmosphere": ["recoridos"], "name": "Crematorio de Hofheide. B\u00e9lgica", "startYear": 2006, "space": ["espacio", "naturaleza", "paisaje"], "materiality": ["sentimientos", "agua", "acero cort\u00e9n", "filtros"], "typology": "actividades", "endYear": 2008, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-171", "team": ["K.Fujii", "Maquet3", "H.Vojtov\u00e1", "CVBA Mouton", "C.Wittenbech /  M.DeWaele", "D.Vens", "Raum+Akustik.  Philip van Isacker", "F.DeBruyn", "E.Verstraete", "A.Heck /  F.DeBruyn", "M.DeWaele", "VK Engineering", "G.Ollivier", "K.Van Nieuwenhuyse / G&V;: E.Geens", "F.Faustino", "D.Delarue", "M.Cottone", "K.VanNieuwenhuyze", "L.Bjerregaard"], "shortname": "Crematorio de Hofheide", "type": "RCR", "id": "IV-171"}, "III-141": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "l\u00edmites", "urbano", "natural", "relaci\u00f3n", "panorama", "flujos", "entre", "circulaciones", "esencial"], "name": "Casa para un carpintero, Olot. Girona", "startYear": 2003, "space": ["espacio", "espacial", "riqueza", "casa", "naturales", "l\u00edmites", "urbano", "volc\u00e1n"], "materiality": ["visi\u00f3n", "placer", "mundolejano"], "typology": "viviendas", "endYear": 2004, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-141", "team": ["M.Ven\u00e2ncio", "A.Franco", "M.Ortega", "H.Neto", "M.Subir\u00e0s", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Casa para un carpintero", "type": "RCR", "id": "III-141"}, "V-185": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "filtros"], "name": "Centro de Arte La Cuisine, Ch\u00e2teau Negrepelisse. Francia", "startYear": 2009, "space": ["patio", "ruina", "huella", "historia"], "materiality": ["acero cort\u00e9n"], "typology": "cultural", "endYear": 2012, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=V-185", "team": ["M.Merce", "C.Medina", "R.Kobayashi", "J.Choi", "P. Morizet", "O.G\u00e1bor", "P.Bolinches.", "A.S\u00e1ez", "P.Morizet", "P. Laugier", "A. Sanz", "I.Garcia", "S.Tarradas", "T.Coelho", "L.Ricardo", "M.T\u00e0pies", "S.Figueras", "E.Klasen", "M.Casas", "G.Tr\u00e9gou\u00ebt", "Thibault Marca Architecte"], "shortname": "Centro de Arte La Cuisine", "type": "RCR", "id": "V-185"}, "III-147": {"atmosphere": ["interior", "relaci\u00f3n", "ni\u00f1os", "mayores", "entre", "laterales", "luz", "fliltros"], "name": "Biblioteca Sant Antoni - Joan Oliver, Casal d\u2019avis i Jardins C\u00e1ndida P\u00e9rez, Barri de Sant Antoni. Barcelona", "startYear": 2002, "space": ["espacio", "interior", "p\u00fablico", "gradas"], "materiality": ["reposo", "penumbra"], "typology": "cultural", "endYear": 2004, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-164", "team": ["G.Tregou\u00ebt", "GPO: C.Carrasco", "A.S\u00e1ez", "M.M.Guaragna", "M.Braga", "Grau-Del Pozo enginyers SC", "G.Tregou\u00ebt. C.Marzo . [DO]  G.Tregou\u00ebt", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "O.Gallez"], "shortname": "Biblioteca Sant Antoni - Joan Oliver", "type": "RCR", "id": "III-147"}, "IV-158": {"atmosphere": ["jard\u00edn", "humo"], "name": "Espacio Barberi, Olot. Girona", "startYear": 2004, "space": ["espacio", "huella", "historia"], "materiality": ["bronce", "tierra", "fuego", "compartir", "trabajar"], "typology": "actividades", "endYear": 2006, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-158", "team": ["A.S\u00e1ez", "S.Yoshida", "D.Delarue", "G.Puigvert", "K.Fujii"], "shortname": "Espacio Barberi", "type": "RCR", "id": "IV-158"}, "IV-156": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "interior", "exterior"], "name": "Espacio p\u00fablico teatro La Lira, Ripoll. Girona", "startYear": 2004, "space": ["espacio", "p\u00fablico", "lugar", "urbano"], "materiality": ["acero cort\u00e9n"], "typology": "espacio p\u00fablico", "endYear": 2005, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-156", "team": ["M.Ortega", "RCR", "PGI", "J.Puigcorb\u00e9", "E.Subirah", "K.Norrinder", "A.Malaspina", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "J.Puigcorb\u00e9 / K.Fujii", "J.Puigcorb\u00e9 / RCR"], "shortname": "Espacio p\u00fablico teatro La Lira", "type": "RCR", "id": "IV-156"}, "IV-157": {"atmosphere": ["subterr\u00e1neo", "tierra", "aire"], "name": "Bodegas Bell-lloc, Palam\u00f3s. Girona", "startYear": 2004, "space": ["espacio", "riqueza", "geometr\u00eda", "singular", "escavado", "tierra"], "materiality": ["percepci\u00f3n", "singular", "sentir", "tiempo", "degustar", "reposo", "penumbra", "acero cort\u00e9n", "piedra"], "typology": "actividades", "endYear": 2005, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-157", "team": ["G.Puigvert", "M.Ortega", "BT", "A.Lippmann", "Enginyeria", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Bodegas Bell-lloc", "type": "RCR", "id": "IV-157"}, "IV-154": {"atmosphere": ["exterior", "fluidez", "ambug\u00fcedad", "austeridad", "confort", "historia", "presente", "intimidad", "reuni\u00f3n", "penumbra", "aire", "elasticidad", "fluidez"], "name": "Punto de encuentro en Mas El Vent, La Fosca de Palam\u00f3s. Girona", "startYear": 2004, "space": ["com\u00fan", "espacio", "ambiguos", "historia"], "materiality": ["piedra", "madera", "cer\u00e1mica", "acero"], "typology": "viviendas", "endYear": 2005, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-154", "team": ["J.Carvalho", "M.Thompson", "S.Ribeiro", "G.Puigvert", "A.Moura", "M.Ortega", "E.Darup", "BT Enginyeria", "D.Breathnach", "A.Cs\u00e9csei", "A.Malaspina", "K.Norrinder", "I.Becker", "P.Bolinches", "A.Lippmann", "E.Serrano", "M.Cottone", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "M.Casas"], "shortname": "Punto de encuentro en Mas El Vent", "type": "RCR", "id": "IV-154"}, "IV-152": {"atmosphere": ["interior", "volcan"], "name": "Espai urb\u00e0 volc\u00e0nic, Olot. Girona", "space": ["espacio", "topograf\u00eda", "volc\u00e1n", "lava"], "id": "IV-152", "shortname": "Espai urb\u00e0 volc\u00e0nic", "typology": "espacio p\u00fablico"}, "III-125": {"atmosphere": ["ritmo", "mirador"], "name": "Piscina cubierta, Taradell. Barcelona", "startYear": 2001, "space": ["espacio", "exterior", "deportivo", "topograf\u00eda"], "materiality": ["eco"], "typology": "deportivo", "endYear": 2002, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-163", "team": ["N.Portugal", "X.Vilagran", "K.Fujii", "G.Rodriguez", "Grau-Del Pozo", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Piscina cubierta", "type": "RCR", "id": "III-125"}, "III-127": {"atmosphere": ["l\u00edmites", "v\u00ednculos", "topograf\u00eda"], "name": "Guarder\u00eda Els Colors, Manlleu. Barcelona", "startYear": 2002, "space": ["percepci\u00f3n", "ubicaci\u00f3n", "orientaci\u00f3n"], "materiality": ["cristal", "color"], "typology": "educativo", "endYear": 2002, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-127", "team": ["M.Braga", "M.Linares. J.Torrents", "G.Rodriguez", "Grau-Del Pozo enginyers SC", "M.T\u00e0pies", "M.Subir\u00e0s", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes", "F.Spratley"], "shortname": "Guarder\u00eda Els Colors", "type": "RCR", "id": "III-127"}, "III-120": {"atmosphere": ["borde", "entre", "independencia", "vistas", "dos cotas", "intimidad"], "name": "Casa Horizonte, La Vall de Bianya. Girona", "startYear": 2000, "space": ["espacio", "casa", "privado", "lugar", "orientaciones", "naturaleza", "paisaje", "valores"], "materiality": ["acero cort\u00e9n"], "typology": "viviendas", "endYear": 2004, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-120", "team": ["MM.Ven\u00e2ncio", "A.Franco", "A.S\u00e1ez", "T.Otto", "G.Rodriguez", "M.Subir\u00e0s", "P.Llimona", "M.Ven\u00e2ncio"], "shortname": "Casa Horizonte", "type": "RCR", "id": "III-120"}, "III-121": {"atmosphere": ["vac\u00edo", "relaci\u00f3n", "vac\u00edo/lleno", "interior/exterior", "aire", "simple", "prefabricado"], "name": "Casa M-Lidia, Montagut. Girona", "startYear": 2000, "space": ["espacio", "interior", "tripartito"], "surface": "174.54", "typology": "viviendas", "endYear": 2000, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=III-121", "materiality": ["percepci\u00f3n", "espacio", "metal", "cristal."], "team": ["M.S\u00e1nchez", "A.Planagum\u00e0", "M.Subir\u00e0s", "A.S\u00e1ez"], "shortname": "Casa M-Lidia", "type": "RCR", "id": "III-121"}, "IV-179": {"atmosphere": ["exterior", "transparente", "membrana", "aire", "libertad", "esencialidad"], "name": "Carpa en el Restaurant Les Cols, Olot. Girona", "startYear": 2007, "space": ["lugar", "exterioir"], "materiality": ["vida", "tiempo", "evocar", "contempor\u00e1neas", "respuestas"], "typology": "restaurante", "endYear": 2009, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=IV-179", "team": ["J.Choi", "M.Ven\u00e2ncio", "V.Vitoriano", "M.Ortega", "Arte3 Studio", "D.Breathnach", "D.Aubert", "A.Moura", "M.Rodr\u00edguez", "A.Lippmann", "I2A", "M.Subir\u00e0s", "Plana Hurt\u00f3s enginyers", "F.Fluvi\u00e0", "Bl\u00e1zquez-Guanter arquitectes"], "shortname": "Carpa en el Restaurant Les Cols", "type": "RCR", "id": "IV-179"}, "1-05": {"atmosphere": ["filtros", "insinuantes", "aire", "aire libre"], "name": "Restaurante Les Cols, Olot. Girona", "space": ["rural", "casa"], "materiality": ["tiempo", "pasado", "futuro", "acero", "lacado", "inosidable", "natural"], "id": "1-05", "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=01-5", "shortname": "Restaurante Les Cols", "typology": "restaurante"}, "V-182": {"atmosphere": ["relaciones", "riqueza", "luz", "pintura"], "name": "Museo Soulages, Rodez. Francia", "startYear": 2008, "space": ["lugar", "entorno", "topograf\u00eda", "paisaje"], "materiality": ["acero cort\u00e9n", "cristal"], "typology": "cultural", "endYear": 2011, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=V-182", "shortname": "Museo Soulages", "type": "RCR", "id": "V-182"}, "I-43": {"atmosphere": ["interrelaci\u00f3n", "entre", "relaciones", "filtro", "urbano/naturaleza"], "name": "Estadio de Tossols Basil, Olot. Girona", "startYear": 1991, "space": ["naturaleza", "entorno"], "materiality": ["acero cort\u00e9n"], "typology": "deportivo", "endYear": 1991, "link": "http://www.rcrarquitectes.es/projectes/verifica.php?projecte=I-43", "team": ["Obiol", "A.S\u00e1ez. M.Bordas", "Moya", "Brufau", "G.Rodriguez", "M.T\u00e0pies", "P.Rif\u00e0"], "shortname": "Estadio de Tossols Basil", "type": "RCR", "id": "I-43"}}}